蔡志忠：中央已放棄香港 兩面不是人

反修例騷亂引起的惡果逐漸浮現，遊客不敢來香港，本地人不想出街消費，香港經濟嚴重受創。示威抗議行動已經持續兩個多月了，至今仍然層出不窮，幾乎每天都有警民衝突畫面，這次動亂組織得非常精密，暫時還不知何時能夠平息。

港府開始提出成立溝通平台，算是一大進步，雖然透過對話討論來修補裂痕，不是那麼容易的事，但總比完全沒有對策好。中央上周突然宣佈推出外界認為的PLAN B，就是支持深圳建設成為中國特色社會主義先行示範區，將粵港澳大灣區的龍頭地位讓給深圳，香港只能淪為「阿二」，和澳門廣州東莞看齊，堂堂一個特別行政區頓然失色。香港向來受國家眷顧，自從回歸以來，無論處於甚麼困難時期，中央都大力支持並伸出援手，但這一次好像有所不同，難道中央要放棄香港？

這是一個非常嚴肅的問題，中央經常強調維護香港繁榮穩定，一國兩制不走樣，不變形，但在這次風暴中，那些暴徒的所作所為，對國家的不恭不敬，似乎讓中央傷透了心，有放棄香港的念頭，或者起碼不再那麼關照香港，一點也不出奇。香港最高的價值是甚麼？就是擁有國際金融中心的地位，這是幾代人努力的成果，也是體現一國兩制最有力及最受推崇的成果，假如年輕一代銳意要破壞它，必將自毀前程，香港沒有金融中心地位，就像澳門沒有賭場一樣，還會有那麼重要的價值嗎？

筆者不是危言聳聽，深圳經濟總量(GDP)已超越香港，今天國家又要將深圳建設成先行示範區，在2025年打造為國際化創新創意之都，到2035年絕對有能力成為全球最先進城市之一。而其中有一點，就是發展金融，這是對香港一個嚴重警告，一旦將來深圳發展成為金融中心，港人仍可以到深圳或內地其他城市發展，但激烈抗爭的一代就沒有機會了，他們未來的前途堪虞矣。

有人擔心這個國策會衝擊香港樓市，筆者認為凡事不要過於悲觀，深圳樓價本來也不便宜，或許香港樓價會下調一點，但中小型單位跌一兩成，已和深圳差不多。無論將來如何改變，國家仍然會支持愛國愛港人士，到時香港深圳兩地互通，連為一體，深圳會向港人開綠燈，商機仍然處處。而失去機會的，將會是抗爭的一代。

咁咪好囉一拍兩散，愛國嗰啲人仲唔快啲走，去大灣區啦

抗爭既一代可以去西方自由世界啊

快點放棄我最好送埋俾英國

我睇咗啲乜嘢

真心叫佢地走返上大陸啦

放棄啦，唔棄正契弟

深圳養得起自己批雙非孽種未

放棄埋主權啦

垃圾廢老

超越香港但平均人工得一千蚊？

取代香港個list又loop到番深圳啦，幾時黎真呀

幾耐之前？

講撚左十幾廿年, 幻想完未?

唔攬炒正契弟

老老實實你有你發展唔好搞我哋仲好過啦
明明香港就唔收大陸果套死都要夾硬嚟

篇野過期文黎架

又計GDP? 不如用香港GDP同大幾千倍幾美國比？

點解唔計GDP PER CAPITA 呀？

冇得唔認, 香港只會越黎越沉淪
不過我又唔係收成期, 驚閪

前海呢？

係武漢肺炎呢段時間
吸啜香港訂單奶水既深圳一直要哭要死

筆者不是危言聳聽，深圳經濟總量(GDP)已超越香港，今天國家又要將深圳建設成先行示範區，在2025年打造為國際化創新創意之都，到2035年絕對有能力成為全球最先進城市之一。而其中有一點，就是發展金融，這是對香港一個嚴重警告，一旦將來深圳發展成為金融中心，

睇下越黎越無人買中國野, D廠又撤, D GDP又得返幾多下

世界只信國際化嘅香港人，大劣人喺井入面幾勁都無用

北京上海佢地都話金融超越香港
事實上係佢地自己拎黎打飛機
土匪賊性難改 外資都無咁蠢

雙非批乞衣孽種，多數就係來自深圳

呢條正一儍閪, 一日冇資訊開放, 一日都冇可能搞到金融中心!

又係藍屍廢老

成篇野UP乜鳩
香港玩完但香港樓價又唔跌

上年舊文嚟？

呢篇文幾時架，似上年放風嘅時候多啲。攞舊文都改改佢。

所以班仆街就調返轉拖低香港

咁放棄主權未？

就係要攬炒

屌你老母班支那狗真係煩過撚 成個中國咁多個省唔搞 係要死lur住香港 放手啦好嘛 搞撚衰足香港二十三年仲未夠皮？

一齊死囉，dllm

邊撚位

希望完全放棄

國際金融中心
天時地利多好多啦
關鳩幾代人努力事咩
太妄自尊大啦

唔難呀 你搞撚死香港後 新疆都超越香港

留意咗樓豬好耐，
想問你貼夠建制新聞未？

拉啦
一起底就知樓主PR

漫畫師

放棄香港吧 支持

幾耐之前嘅文？

放棄好啊，被我地立國未？

中央對港人關切就係唔查警暴，搵鄉黑打市民，成立國安法鉗制港人自由。
你要行到呢步大家都無野好傾，唯有Sir this way lo。
窮又無學歷既香港人會到大灣區賺個唔夠1萬既月薪？有學歷又有能力響大灣區賺1-2萬既一早出外國打工啦。

大陸搞掂聽日先算啦，仲好意思發夢發到2035

但點拖法都唔會令上海深圳做到金融中心

深圳啲人唔係失業擺緊地攤咩

管唔掂俾返英國啦

拉 過期文

要香港降格就深圳 真係好撚慘

今晚做咩係咁出呢d文 咩風向黎?

港人仍可以到深圳或內地其他城市發展？同等人工，點解要請香港人？請個清華唔好？睇到自己咁高等呀？

2019/08/28
Old News

咁多年都成中國6-7成外資由香港入
一係開放市場囉

年輕人no stake in the society，何來有力量搞到兩邊不是人

多謝攬炒之母啦

放棄係咪即係還返比英國？

仲忍咩？學馬來西亞踢新加坡走咁踢香港走啦

搞少香港一陣都唔會變到今時今日啦

仲以為台灣蔡志忠
香港蔡志忠，無人識你呀

又翻炒舊文……

on9奶共飛機文

推光復香港 時代革命

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

做左幾多次國際金融中心

放棄香港 讓香港獨立起來啦
屌你

對國家恭敬？清朝人？見到皇帝要跪拜？

放棄囉屌 唔好仲掛住個名喺度喇

你老尾講到好似我地大香港人求你大陸人咁WO...無人叫你地黎, 收皮啦!

講個笑話，深圳GDP

係就還返香港比英國\台灣啦

廢文

放棄香港唔係咁放棄，係好似馬來西亞咁放棄新加坡知唔知咩叫放棄

係至好

深圳打手

計黎無意思
澳門條數仲勁

深圳最多咪做中國金融中心
配合埋個內循環經濟體系 完美

你可以將深圳變成另一個香港
但首先你要有西方認可嘅法治制度
其次要有自由流通嘅市場 可信嘅貨幣
仲要有類似香港人識同國際打交道嘅物種
咁點解唔直接留返香港呢

睇見國際化真係笑咗出嚟

佢既想法好有趣
簡單啲講其實係佢一相情願
所以野都係佢希望

深圳失敗後，又會出現上海同澳門

一旦將來深圳發展成為金融中心

無香港 你估深圳真係有經濟有貿易咩

玩殘香港係大陸整第2個香港出黎吸外資?

等大陸無人吐痰先講啦

肯割讓未

??篇文幾耐之前的?

今天國家又要將深圳建設成先行示範區，
在2025年打造為國際化創新創意之都

你話國際化咪國際化囉
其實香港既斃病就係行業太單一化金融, 視其他為垃圾

點解唔講台灣已超越香港？

up乜柒？dllm

係呀係呀叻呀叻呀知你好撚勁
根本香港對中國嘅作用無可取代

快放棄香港啦屌 比我地自生自滅 唔係深圳我地都攬炒埋

大家去屌

深圳無記錯平均人工兩三千左右？
同我地香港都差好遠 無得比
垃圾城市

其實班撚樣走去邊唔關我哋事
問題我地自己嘅生存空間越來越少先係重點

我以為係台灣個蔡志忠

蔡生係福建幫

唔明點解要用gdp打飛機 起咁多基建gdp 好難唔低
但係生活水平依然咁低

香港向來受國家眷顧，自從回歸以來，無論處於甚麼困難時期，中央都大力支持並伸出援手

好似調返轉先岩

等於一間公司個CEO搞唔好完全推卸責任俾員工，然後話要汁鳩咗佢。

武漢肺炎引起的惡果逐漸浮現，遊客不敢來香港，本地人不想出街消費，香港經濟嚴重受創。武漢肺炎已經持續X個多月了，至今仍然層出不窮，幾乎每天都有人受感染，這次武漢肺炎組織得非常精密，暫時還不知何時能夠平息。

真，講真，行返以前果套河水不犯井水，大家有錢就齊齊搵，係要叻唔切衝出黎。

邊撚個蔡志忠啊？

已和深圳差不多。無論將來如何改變，國家仍然會支持愛國愛港人士，到時香港深圳兩地互通，連為一體，深圳會向港人開綠燈，商機仍然處處。

hahahahahahahaaaaaaaaaaaaaaaaaaa

樓主接二連三
出Fake news
仆街冚街剷

佢地真係唔明 共產黨同國際城市 本身就係對立

福建幫 優品360拍擋

"兩面不是人" 唔係咁意思，好心佢讀多d書先學人寫文。

隻隻字都識，加埋都唔知係講緊邊到發生既事！

示威抗議行動已經持續兩個多月了

上年

如果唔放棄即係點? 中國有咩恩惠比過香港
香港人坐係度等中國送錢比香港人駛?

一刀二斷放棄俾番英國喇

佢冇講錯

所以離開香港

因為大陸化

香港人已放棄支共，全世界都放棄支共

香港冇左法治咪同澳門冇左賭場一樣

你捱得過2021先講嘢啦

中共放棄嘅係，係你地呢班港奸奶共撚樣呀柒頭

蔡志忠是誰

中國只想拉香港下馬
之前 上海 深圳

哦

即係維尼講既內衰政策？

內循環

篇文幾時？

2035筆者都死左啦，9up無難道

反修例騷亂引起的惡果

成日都有堆九唔撚搭八嘅人話要放棄我哋你咪放囉，好似放棄完我哋會死咁

深圳GDP跌幾多

蔡志忠邊位

幾代人努力的成果

沒有英國你們什麼也不是

佢地想霸埋塊地 點會走

who?

咁班腥香港人搬去深圳上海啦, 取代香港呀嘛

你咪搞囉

睇下有冇人肯開間股份又唔可以有多數仲要有黨委入面既公司做亞洲總部

而且以前戰績彪炳 發大左又要俾你隨時收返既例子比比皆是

我第一個反應以為係台灣個漫畫家

中共: 香港你2邊不是人
香港: 中國你2邊不是人

所以我鼓勵年輕一代到國外，見見個世界，人各有志，你要堅定擁抱大灣區，唔好走呀

睇完第一句已經可以唔睇
反修例騷亂引起的惡果
唔係你班弱智支那狗硬推會搞到咁?

高級商場死撚晒

落場雨成個城變水都都幾有創意

文章感情豐富
如同幻覺中的她喜歡我一樣

快啲好似馬來西亞咁，踢星加波出去

屌，係放棄就唔會咬住香港唔放啦

嚟左香港讀大學果啲都好撚劣

得啦得啦
快啲棄啦
做你想做既野啦
無人留你呀仆街

放返D土地出黎

老實講句深圳嘅經濟咪靠香港班雞蟲去支持佢哋

片文係好耐之前

筆者你唔撚係驚吖........支那如果係要放棄就唔撚洗攪濕狗國安啦屌你，仲柒吓柒吓你今日食撚左屎未呀

請完全放棄 叫英國接回主權

快啲放棄我哋

攬炒都好過畀收成波之類人渣踩住繼續收成

一嚟香港遊客
二嚟國際遊客玩完香港再去深圳

你話做就做，得既話整5nm芯片先

仲有世界已放棄中國

示威抗議行動已經持續兩個多月了

回帶文

搞掂美國打壓先再講啦！

深圳喎

好似香港既地位係中共俾咁，睇下依家俾人科技制裁，深圳可以撐幾耐

最好獨立

叻喇叻喇，企開啲啦屌你老母

quit左香港佢囉

懇放棄未

佢地好鍾意大空想

2025，2035年

我都係..

全世界：香港已放棄共產黨，成班大陸佬都唔撚係人

通左網先講啦
不過以前係你唔比自己人過
宜家係人地唔比你過

多謝曬以後唔好黎

G持支那蛆世代留係大灣區建設美好中國

又客觀d既. 3千呢d係工人類.

係office中型公司做既，6-7千蚊median到啦

在上位藍屍最鐘意將D 有利既數字炒埋一碟就算撚數

低下層既垃圾藍屍例如馬提露、李力X 呢D ON9 就照單全收再宣傳

警犬就自我麻醉真係以為自己係蟈家英雄

深圳有冇基本法腐乳？

深港融合，指日可待。

又一個唔相信基本法腐乳香港國際金融中心地位
邱騰華情何以堪

侵侵： 有大豆嘅地方，就有腐乳。

細個睇蔡志忠漫畫大，以後唔睇了

幾時寫㗎?

香港獨立，唯一出路！

放棄就切底d 啦
搞咁多野做碌柒咩

咁香港買樓易d 假設樓價真係跌一兩成同深圳一樣

哇，好努力咁睇到第二段已經頂唔順。
廢文一篇。

中共兩面不是人

又黎一個所謂國際金融中心，到底支那人除左香港有冇真正起到一個

又嚟，先南海跟住上海然後深圳，講咗都二三十年啦，依家仲攞深圳GDP打飛機，計完俾美帝科技封殺無咗幾多GDP先講啦

中央已放棄上海

條友所有野都係鳩up. 唔好信

計average 55000人仔一平方米（建築面積），除返開大幾6000港紙一呎.

香港私樓十年樓左右，計荃灣/將軍澳，都12000港紙一呎

所以其實都係差唔多難. 係數字上.

當然，大陸d按揭成數低d，現實上會難買d

短暫時間係咁, 中共倒台就會重光

冇150“精英”救港了

怕未？

快點放棄我

你自己死過英國囉
香港就係香港

講撚到香港以前繁榮關支那事咁

去三和人才市場

GDP 仆街樓價唔跌係咩玩法